47人案 關於懲教職員犯法問題 黃議員是無需向其交代理據

作者：黃丹晴 Lemon Wong

【阿晴被拒公務探訪】
繼荃灣區陳劍琴議員後，阿晴今日亦收到懲教署傳真通知，未能批准本人進行公務探訪。
阿晴感到非常失望，無奈取消明日公務探訪之行程，暫時未能見到森仔。但因為收居民委托要求就地區民生事務諮詢森仔，因此阿晴會繼續努力入紙，直至可以進行公務探訪為止，以履行議員職責及行使法律權利。

今晚阿晴亦進行街站，為47名民主派人士寫心心意卡，如大家都希望寫信給各位，歡迎聯絡我們。

作者：讀史片

一，張可森就35+案仍未判有罪，他是羈留人士不是在囚人士，在囚字眼違反法律原則

二，根據《監獄規則》第47C條，除特定安排 外，懲教人員不得開啟和搜查在囚人士致予指明的人(包括行政長 官、立法會議員、區議會議員、巡獄太平紳士等)或由指明的人發出 的信件，及於任何情況下均不得閱讀其內容。

同一道理，黃議員也無需交代探訪理據。